共4日例檢無人到場 朗豪坊通天梯事故 奧的斯重罰32萬

共4日例檢無人到場
朗豪坊通天梯事故
奧的斯重罰32萬

要聞

朗豪坊通天梯去年發生溜後事故，造成18人受傷。
資料圖片

【本報訊】旺角朗豪坊通天梯去年發生溜後事故，18人受傷，有人頭皮被鏟起需縫21針，亦有女事主需看心理醫生。機電工程署調查後，發現承辦天梯保養工程的奧的斯多重失誤，包括其中4天預定例行檢查，技工竟完全「冇影」缺席，即使其他日子到場亦只是「做樣」，未有打開電梯地台板檢查內部機器。奧的斯被票控沒有確保保養妥善進行，昨承認4罪，罰款32萬元。

記者：伍嘉豪

被告奧的斯電梯（香港）有限公司的發言人昨發出簡短聲明，指這次嚴重事故進一步加強公司對乘客安全和卓越服務的承諾，過去一年落實多項全面措施使電梯更安全，並會在案件完結後繼續保持警惕。

被揭電梯靜止下檢查

奧的斯昨承認4罪。控方指今次是首次引用《升降機及自動梯條例》第47（1）（a）條提控，沒有以往罰款案例，最高可判罰款10萬元及監禁12個月。裁判官指事件嚴重，每罪判罰接近上限的8萬元。

意外發生於去年3月25日，由4樓通往8樓的長電梯除了主驅動鏈因金屬疲勞斷裂，緊急安全裝置亦未能觸動，故未有啟用附加制動器來煞停電梯。調查發現，緊急安全裝置其中一條彈簧鎖上，失去效用，移動部件亦積聚塵埃混合潤滑油而成的黏性油脂。驅動鏈長度已拉長3%，正常情況下拉長2%便須整條更換。

案情續指，驅動鏈有6處連接片在不同時間因金屬疲勞已經斷裂，亦有同一塊連接片同時出現兩道破裂裂紋，專家認為理應早於案發前3個月便發現有問題。

案情羅列奧的斯保養工作馬虎的日子，當中案發前約一個半月間，有4天原定例檢，但技工沒出現；其他日子技工到場但沒打開地台板，或只在電梯靜止情況下，倉促用11分鐘完成保養工作，專家認為不可能妥善檢查驅動鏈、制動器及緊急裝置。

辯方求情指奧的斯在美國成立，具165年歷史，落戶香港已有130年，僱用1,590人。公司承諾協助傷者索賠，確保他們獲合理賠償。意外中無人嚴重受傷或永久傷殘，傷勢輕微。

工程師否認控罪候訊

辯方稱，奧的斯在案發後替旗下全部扶手電梯做了一次全面檢查，並已改善監督制度，會派人突擊抽查機械部件狀況。若抽查時巧遇技工例檢，更會即場監工，事後巡查紀錄保留5年；所有自動梯的巡查由以往每年一次，加密至每季一次。

另外，涉案註冊工程師馬兆麟（66歲）否認兩項沒有確保自動梯被徹底檢驗控罪，押後至5月18日預審。

案件編號：KCS31375-7、31379、31385-6/17

相關新聞

技工「冇影」 紀錄卻顯示完成保養
要聞 6小時前

傷者頭皮被鏟起縫21針
要聞 6小時前

重罰？

32萬叫重罰 320萬都唔夠啦

我好感恩跌落嚟嘅都係

一間成150年歷史
咁大型既公司
罰32萬叫重罰?

打漏"重"罰

外國賠3億2破產都仲得
32萬真係當你狗

32萬都叫重 佢睇少左otis既財力？？

唔罰埋個撚樣技工坐監？

32萬

咁有冇交代到果四日d人去左邊?

哇 三十二萬 好撚多呀 夠唔夠高層出一個月花紅

3千2百萬就差唔多
32萬

無撚人敢入行
政府好撚驚 到時要行樓梯